[{"question": "https://www.zhihu.com/question/57943484", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57943484/answer/155476099", "content": "\n\u67d0\u8bed\u6587\u8001\u5e08\u8bb2\u53e4\u8bd7\u8bcd\u9047\u5230\u675c\u752b\u7684\u8bd7\u4f5c\uff0c\u8a00\u5fc5\u79f0\u201c\u7a9d\u56ca\u201d\uff0c\u4f5c\u4e3a\u5b66\u751f\u8be5\u5982\u4f55\u53cd\u9a73\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/51262397", "answer": "https://www.zhihu.com/question/51262397/answer/155455100", "content": "\n\u6f14\u5458\u62cd\u5e8a\u620f\u662f\u4e00\u79cd\u600e\u6837\u7684\u4f53\u9a8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/56864548", "answer": "https://www.zhihu.com/question/56864548/answer/151539877", "content": "\n\u77e5\u4e4e\uff08\u4e0a\u7684\u5f88\u591a\u8a00\u8bba\u89c2\u70b9\uff09\u8bef\u5bfc\u4eba\u4e86\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58041461", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58041461/answer/155513241", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u7f8e\u56fd\u9ad8\u4e2d\u751f\u5728\u5927\u5b66\u7533\u8bf7\u4e0a\u5199\u4e86\u4e00\u767e\u904dblack lives matter\u88ab\u65af\u5766\u798f\u5927\u5b66\u5f55\u53d6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/56322619", "answer": "https://www.zhihu.com/question/56322619/answer/152339526", "content": "\n\u4f60\u5728\u54ea\u4e00\u523b\u4f53\u9a8c\u5230\u4e86\u771f\u6b63\u7684\u8d2b\u5bcc\u5dee\u8ddd\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/47647183", "answer": "https://www.zhihu.com/question/47647183/answer/155594832", "content": "\n\u5317\u4eac\u7684\u623f\u4ef7\u662f\u4e0d\u662f\u6b63\u5728\u900f\u652f\u7740\u5916\u6765\u5e74\u8f7b\u4eba\u7684\u521b\u9020\u529b\u548c\u751f\u6d3b\u54c1\u8d28\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57756115", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57756115/answer/155428364", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u660e\u661f\u6216\u6f14\u5458\u8ba9\u4f60\u89c9\u5f97\u60cb\u60dc\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/21208468", "answer": "https://www.zhihu.com/question/21208468/answer/155479348", "content": "\n\u65e0\u80fd\u7684\u6e05\u5b98\u597d\uff0c\u8fd8\u662f\u4e0d\u5ec9\u6d01\u7684\u80fd\u540f\u597d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57852890", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57852890/answer/155558396", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u8bba\u7535\u89c6\u5267\u300a\u4eba\u6c11\u7684\u540d\u4e49\u300b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58041461", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58041461/answer/155485253", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u7f8e\u56fd\u9ad8\u4e2d\u751f\u5728\u5927\u5b66\u7533\u8bf7\u4e0a\u5199\u4e86\u4e00\u767e\u904dblack lives matter\u88ab\u65af\u5766\u798f\u5927\u5b66\u5f55\u53d6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57895213", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57895213/answer/155552976", "content": "\n\u4e00\u4e2a\u521a\u51fa\u751f\u5c31\u88ab\u533b\u9662\u300c\u5224\u6b7b\u5211\u300d\u7684\u5a74\u513f\u503c\u4e0d\u503c\u5f97\u503e\u5bb6\u8361\u4ea7\u53bb\u6551\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58041461", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58041461/answer/155491368", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u7f8e\u56fd\u9ad8\u4e2d\u751f\u5728\u5927\u5b66\u7533\u8bf7\u4e0a\u5199\u4e86\u4e00\u767e\u904dblack lives matter\u88ab\u65af\u5766\u798f\u5927\u5b66\u5f55\u53d6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58074860", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58074860/answer/155559578", "content": "\n\u5c06ACG\u4f5c\u54c1\u4e2d\u7684\u89d2\u8272\u773c\u775b\u5927\u5c0f\u53d8\u4e3a\u6b63\u5e38\u6c34\u5e73\u662f\u600e\u6837\u7684\u6548\u679c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/56322619", "answer": "https://www.zhihu.com/question/56322619/answer/155163789", "content": "\n\u4f60\u5728\u54ea\u4e00\u523b\u4f53\u9a8c\u5230\u4e86\u771f\u6b63\u7684\u8d2b\u5bcc\u5dee\u8ddd\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57183517", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57183517/answer/155160823", "content": "\n\u666f\u751c\u5728\u91d1\u521a\u9ab7\u9ac5\u5c9b\u91cc\u9762\u7684\u4f5c\u7528\u662f\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57973170", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57973170/answer/155532504", "content": "\n\u4e2d\u56fd\u9700\u4e0d\u9700\u8981\u7ecf\u5386\u4e00\u6b21\u6218\u4e89\u6765\u63d0\u9ad8\u56fd\u9645\u5730\u4f4d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/35495488", "answer": "https://www.zhihu.com/question/35495488/answer/155483335", "content": "\n\u6559\u79d1\u4e66\u4e2d\u6709\u54ea\u4e9b\u7ec6\u601d\u6050\u6781\u7684\u7ec6\u8282\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/37801432", "answer": "https://www.zhihu.com/question/37801432/answer/149858981", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u56fd\u5916\u7684\u79fb\u52a8\u652f\u4ed8\u6ca1\u6709\u50cf\u56fd\u5185\u7684\u652f\u4ed8\u5b9d\u548c\u5fae\u4fe1\u90a3\u6837\u666e\u53ca\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57859279", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57859279/answer/155186912", "content": "\n\u5404\u4e2a\u6c11\u65cf\u3001\u56fd\u5bb6\u5386\u53f2\u4e0a\u90fd\u6709\u54ea\u4e9b\u80fd\u8ba9\u4ed6\u4eec\u5439\u4e00\u8f88\u5b50\u7684\u6218\u7ee9\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/24489617", "answer": "https://www.zhihu.com/question/24489617/answer/155432554", "content": "\n\u5927V\u662f\u5982\u4f55\u6210\u4e3a\u5927V\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58090716", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58090716/answer/155576223", "content": "\n\u4e00\u540d\u5927\u4e00\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u7b2c\u4e00\u671f\u8003\u8bd5\u4e13\u4e1a\u7b2c\u516d\uff0c\u7ed3\u679c\u56e0\u4e3a\u6302\u4e86\u4e00\u79d1\uff0c\u5165\u515a\u3001\u5956\u5b66\u91d1\u7b49\u7b49\u90fd\u62c9\u95f8\uff0c\u5fc3\u6001\u7206\u70b8\uff0c\u8be5\u600e\u4e48\u529e\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57436810", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57436810/answer/155486131", "content": "\n\u5916\u661f\u4eba\u4e3a\u4ec0\u4e48\u4e0d\u4fb5\u7565\u5730\u7403\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57783756", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57783756/answer/155506193", "content": "\n\u4f60\u9047\u5230\u8fc7\u54ea\u4e9b\u201c\u8bf4\u51fa\u6765\u4f60\u53ef\u80fd\u4e0d\u4fe1\u201d\u7684\u6545\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58014957", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58014957/answer/155620353", "content": "\n\u300a\u4eba\u6c11\u7684\u540d\u4e49\u300b\u4e2d\u6709\u54ea\u4e9b\u4e0d\u7b26\u5408\u5b9e\u9645\u7684\u5730\u65b9\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/23776540", "answer": "https://www.zhihu.com/question/23776540/answer/155486239", "content": "\n\u55b7\u5b50\u7684\u601d\u7ef4\u662f\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57895213", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57895213/answer/155231631", "content": "\n\u4e00\u4e2a\u521a\u51fa\u751f\u5c31\u88ab\u533b\u9662\u300c\u5224\u6b7b\u5211\u300d\u7684\u5a74\u513f\u503c\u4e0d\u503c\u5f97\u503e\u5bb6\u8361\u4ea7\u53bb\u6551\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/31569502", "answer": "https://www.zhihu.com/question/31569502/answer/154575848", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5728\u56fd\u5bb6\u673a\u5173\u529e\u4e8b\u8fd9\u4e48\u96be\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57859279", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57859279/answer/155466501", "content": "\n\u5404\u4e2a\u6c11\u65cf\u3001\u56fd\u5bb6\u5386\u53f2\u4e0a\u90fd\u6709\u54ea\u4e9b\u80fd\u8ba9\u4ed6\u4eec\u5439\u4e00\u8f88\u5b50\u7684\u6218\u7ee9\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/42697197", "answer": "https://www.zhihu.com/question/42697197/answer/95320593", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85 19 \u5c81\u5973\u751f\u73ab\u7470\u82b1\u6d77\u81ea\u62cd\u88ab\u706b\u8f66\u649e\u4ea1\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57732481", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57732481/answer/154837143", "content": "\n\u5982\u4f55\u60e9\u7f5a\u5171\u4eab\u5355\u8f66\u7834\u574f\u884c\u4e3a\uff0c\u6211\u4eec\u666e\u901a\u4eba\u80fd\u505a\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/56322619", "answer": "https://www.zhihu.com/question/56322619/answer/155571785", "content": "\n\u4f60\u5728\u54ea\u4e00\u523b\u4f53\u9a8c\u5230\u4e86\u771f\u6b63\u7684\u8d2b\u5bcc\u5dee\u8ddd\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/56241186", "answer": "https://www.zhihu.com/question/56241186/answer/155239483", "content": "\n\u4e0a\u6d77\u8fd9\u79cd\u5973\u591a\u7537\u5c11\u7684\u57ce\u5e02\u662f\u5426\u4f1a\u4ece\u7537\u8ffd\u5973\u7537\u65b9\u4e70\u623f\u7684\u5c40\u9762\u53d8\u6210\u5973\u8ffd\u7537\u5973\u65b9\u4e70\u623f\u7684\u5c40\u9762\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57938242", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57938242/answer/155540928", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u300a\u4eba\u6c11\u7684\u540d\u4e49\u300b\u8001\u68c0\u5bdf\u957f\u9648\u5ca9\u77f3\u5728\u6297\u62c6\u4e2d\u7684\u8868\u73b0\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58074185", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58074185/answer/155504362", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u51e0\u4f4d\u5728\u6e23\u6253\u7684 Haskell \u5927\u4f6c\u7eb7\u7eb7\u52a0\u5165 Facebook?\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57512725", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57512725/answer/154213415", "content": "\nAngelababy\u4ea7\u540e\u590d\u51fa\uff0c\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5979\u6f14\u6280\u8fd9\u4e48\u5dee\u8fd8\u6709\u620f\u62cd\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/50996567", "answer": "https://www.zhihu.com/question/50996567/answer/155581051", "content": "\n\u6467\u6bc1\u4e00\u4e2a\u718a\u5b69\u5b50\u6709\u591a\u56f0\u96be\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57938242", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57938242/answer/155335027", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u300a\u4eba\u6c11\u7684\u540d\u4e49\u300b\u8001\u68c0\u5bdf\u957f\u9648\u5ca9\u77f3\u5728\u6297\u62c6\u4e2d\u7684\u8868\u73b0\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58045652", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58045652/answer/155400887", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u97e9\u56fd\u90e8\u7f72\u4e2a\u5bfc\u5f39\u9632\u5fa1\u7cfb\u7edf\u5c31\u75af\u72c2\u62b5\u5236\u800c\u671d\u9c9c\u72c2\u53d1\u5f39\u9053\u653f\u5e9c\u5c31\u4e00\u70b9\u90fd\u4e0d\u51fa\u58f0\u5462\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57852890", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57852890/answer/155428365", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u8bba\u7535\u89c6\u5267\u300a\u4eba\u6c11\u7684\u540d\u4e49\u300b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57425050", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57425050/answer/155100936", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u54d4\u54e9\u54d4\u54e9\u5f00\u8bbe\u56fd\u4ea7\u52a8\u753b\uff08\u5b9e\u9645\u547d\u540d\u4e3a\u201c\u56fd\u521b\u201d\uff09\u4e13\u533a\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58041461", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58041461/answer/155529253", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u7f8e\u56fd\u9ad8\u4e2d\u751f\u5728\u5927\u5b66\u7533\u8bf7\u4e0a\u5199\u4e86\u4e00\u767e\u904dblack lives matter\u88ab\u65af\u5766\u798f\u5927\u5b66\u5f55\u53d6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/56572022", "answer": "https://www.zhihu.com/question/56572022/answer/155066825", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u65b0\u95fb\u300c\u4e00\u4f4d\u5988\u5988\u58f0\u79f0\u5b66\u6821\u53d1\u7684\u300a\u5c0f\u5b66\u751f\u6027\u5065\u5eb7\u6559\u80b2\u8bfb\u672c\u300b\u5c3a\u5ea6\u592a\u5927\u300d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57783756", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57783756/answer/155044421", "content": "\n\u4f60\u9047\u5230\u8fc7\u54ea\u4e9b\u201c\u8bf4\u51fa\u6765\u4f60\u53ef\u80fd\u4e0d\u4fe1\u201d\u7684\u6545\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/33870933", "answer": "https://www.zhihu.com/question/33870933/answer/155127079", "content": "\n\u4f60\u5199\u8fc7\u6216\u542c\u8fc7\u54ea\u4e9b\u9634\u6697\u7684\u6545\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/22732593", "answer": "https://www.zhihu.com/question/22732593/answer/83139119", "content": "\n\u5708\u5185\u6367\u8c37\u6b4c\u8d2c\u767e\u5ea6\u7684\u98ce\u6c14\u662f\u600e\u6837\u5f62\u6210\u7684\uff1f\u767e\u5ea6\u662f\u5426\u771f\u7684\u4e0d\u5982\u8c37\u6b4c\u90a3\u6837\u300c\u4e1a\u754c\u826f\u5fc3\u300d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57940245", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57940245/answer/155179834", "content": "\n\u89e3\u653e\u6218\u4e89\u56fd\u6c11\u515a\u4e3a\u4ec0\u4e48\u51e0\u4e4e\u6ca1\u6709\u6253\u8fc7\u80dc\u4ed7\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57843689", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57843689/answer/155703630", "content": "\n\u4fc4\u7f57\u65af\u73b0\u5728\u662f\u5728\u4e00\u6b65\u6b65\u8870\u843d\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/19891770", "answer": "https://www.zhihu.com/question/19891770/answer/153123146", "content": "\n\u5f53\u524d\u4e2d\u7f8e\u5173\u7cfb\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u77db\u76fe\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/19551117", "answer": "https://www.zhihu.com/question/19551117/answer/155602810", "content": "\n\u5982\u4f55\u80fd\u4f7f\u300c\u4e2d\u56fd\u5236\u9020\u300d\u8fbe\u5230\u300c\u5fb7\u56fd\u5236\u9020\u300d\u7684\u6c34\u5e73\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/36925599", "answer": "https://www.zhihu.com/question/36925599/answer/70766173", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u5341\u5e74\u524d\u7684\u770b\u4f3c\u4e0d\u9760\u8c31\u7684\u9884\u6d4b\u6210\u771f\u4e86\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/27207189", "answer": "https://www.zhihu.com/question/27207189/answer/155511194", "content": "\n\u4f60\u559d\u8fc7\u6700\u597d\u559d\u7684\u9152\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58037961", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58037961/answer/155413736", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u4e07\u7ef4\u7f51\u4e4b\u7236Tim Berners-Lee \u83b7\u5f972016\u5e74\u5ea6\u56fe\u7075\u5956\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/36925599", "answer": "https://www.zhihu.com/question/36925599/answer/88598775", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u5341\u5e74\u524d\u7684\u770b\u4f3c\u4e0d\u9760\u8c31\u7684\u9884\u6d4b\u6210\u771f\u4e86\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/27969236", "answer": "https://www.zhihu.com/question/27969236/answer/155362809", "content": "\n\u5386\u53f2\u4e0a\u6709\u54ea\u4e9b\u8457\u540d\u7684\u9057\u61be\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26843797", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26843797/answer/155420803", "content": "\n\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u793e\u4f1a\u4f1a\u4e0d\u4f1a\u8fc7\u7684\u5f88\u65e0\u804a\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/31569502", "answer": "https://www.zhihu.com/question/31569502/answer/154632079", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5728\u56fd\u5bb6\u673a\u5173\u529e\u4e8b\u8fd9\u4e48\u96be\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/49922975", "answer": "https://www.zhihu.com/question/49922975/answer/155354746", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u5916\u884c\u770b\u4e0a\u53bb\u5f88\u9ad8\u5927\u4e0a\uff0c\u4f46\u5728\u5185\u884c\u773c\u91cclow\u5f97\u4e0d\u884c\u7684\u4e1c\u897f\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/21377487", "answer": "https://www.zhihu.com/question/21377487/answer/52392263", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6709\u4e9b\u4eba\u5d07\u62dc\u848b\u4e2d\u6b63\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/52157612", "answer": "https://www.zhihu.com/question/52157612/answer/155469835", "content": "\n\u6700\u826f\u5fc3\u7684\u8f6f\u4ef6\u53ef\u4ee5\u826f\u5fc3\u5230\u4ec0\u4e48\u7a0b\u5ea6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/56322619", "answer": "https://www.zhihu.com/question/56322619/answer/155691578", "content": "\n\u4f60\u5728\u54ea\u4e00\u523b\u4f53\u9a8c\u5230\u4e86\u771f\u6b63\u7684\u8d2b\u5bcc\u5dee\u8ddd\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/35720340", "answer": "https://www.zhihu.com/question/35720340/answer/155539798", "content": "\n\u54ea\u4e2a\u77ac\u95f4\u8ba9\u4f60\u7a81\u7136\u89c9\u5f97\u8bfb\u4e66\u771f\u6709\u7528\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57783756", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57783756/answer/155260748", "content": "\n\u4f60\u9047\u5230\u8fc7\u54ea\u4e9b\u201c\u8bf4\u51fa\u6765\u4f60\u53ef\u80fd\u4e0d\u4fe1\u201d\u7684\u6545\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/21853198", "answer": "https://www.zhihu.com/question/21853198/answer/155513609", "content": "\n\u5149\u7eea\u53ef\u4e0d\u53ef\u4ee5\u76f4\u63a5\u6740\u4e86\u6148\u79a7\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/21554047", "answer": "https://www.zhihu.com/question/21554047/answer/155399691", "content": "\n\u53d9\u5229\u4e9a\u6bd2\u6c14\u653b\u51fb\u4e8b\u4ef6\uff0c\u662f\u53cd\u5bf9\u6d3e\u4e3a\u83b7\u5f97\u897f\u65b9\u6b66\u529b\u652f\u6301\u800c\u9020\u5047\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57925186", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57925186/answer/154874288", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u5f20\u6770\u5728\u300a\u6b4c\u624b\u300b\u7a81\u56f4\u8d5b\u6f14\u5531\u7684\u300a\u522b\u6765\u7ea0\u7f20\u6211\u300b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57662817", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57662817/answer/155081942", "content": "\n\u4f60\u8eab\u8fb9\u7684\u7cbe\u82f1\u90fd\u6709\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u7279\u8d28\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57812516", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57812516/answer/155676594", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5168\u4e16\u754c\u90fd\u8ba8\u538c\u82cf\u8054\uff1f\u5b83\u62db\u8c01\u60f9\u8c01\u4e86\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/56287400", "answer": "https://www.zhihu.com/question/56287400/answer/155700871", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u533b\u751f\u8981\u6c42\u91cd\u75c7\u75c5\u4eba\u5bb6\u5c5e\u53bb\u5916\u9762\u4e70\u836f\uff1f\u65e2\u7136\u836f\u54c1\u5982\u6b64\u4e4b\u597d\u533b\u9662\u4e0d\u901a\u8fc7\u653f\u5e9c\u91c7\u8d2d\u7edf\u4e00\u8d2d\u4e70\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/48406009", "answer": "https://www.zhihu.com/question/48406009/answer/155240118", "content": "\n\u7a0b\u5e8f\u5458\u7684\u6210\u957f\u79bb\u4e0d\u5f00\u54ea\u4e9b\u8f6f\u6280\u80fd\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57966233", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57966233/answer/155443675", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7 Reddit \u7684 2017 \u5e74\u611a\u4eba\u8282 /r/place \u50cf\u7d20\u753b\u6d3b\u52a8\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54745381", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54745381/answer/154861355", "content": "\n\u4eba\u4e3a\u4ec0\u4e48\u4f1a\u9677\u5165\u300c\u5982\u679c\u4f60\u4e0d\u4e3b\u52a8\u627e\u6211\uff0c\u5c31\u7b97\u6211\u60f3\u8ddf\u4f60\u8bf4\u8bdd\u4e5f\u4e0d\u4e3b\u52a8\u627e\u4f60\u300d\u7684\u6a21\u5f0f\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/56829437", "answer": "https://www.zhihu.com/question/56829437/answer/155551370", "content": "\n\u8001\u5bb6\u91ce\u5154\u5f00\u59cb\u51fa\u73b0\u6cdb\u6ee5\u8ff9\u8c61\uff0c\u5e94\u8be5\u600e\u4e48\u6b63\u786e\u5904\u7406\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57852890", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57852890/answer/155325429", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u8bba\u7535\u89c6\u5267\u300a\u4eba\u6c11\u7684\u540d\u4e49\u300b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57977083", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57977083/answer/155507874", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5927\u5bb6\u8bf4\u8d77\u5efa\u56fd\u65f6\u5317\u4eac\u62c6\u6bc1\u53e4\u57ce\u5899\u5c31\u4e49\u6124\u586b\u81ba\uff0c\u5982\u4e27\u8003\u59a3\uff0c\u5e76\u4e14\u5927\u9a82\u653f\u5e9c\uff0c\u4eff\u4f5b\u653f\u5e9c\u72af\u4e0b\u4e86\u4ec0\u4e48\u6ed4\u5929\u5927\u7f6a\u4e00\u6837\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58053735", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58053735/answer/155496863", "content": "\n\u5173\u4e8e\u673a\u7968\uff0c\u7ecf\u6d4e\u5b66\u6709\u54ea\u4e9b\u6709\u8da3\u7684\u7814\u7a76\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54745381", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54745381/answer/155509835", "content": "\n\u4eba\u4e3a\u4ec0\u4e48\u4f1a\u9677\u5165\u300c\u5982\u679c\u4f60\u4e0d\u4e3b\u52a8\u627e\u6211\uff0c\u5c31\u7b97\u6211\u60f3\u8ddf\u4f60\u8bf4\u8bdd\u4e5f\u4e0d\u4e3b\u52a8\u627e\u4f60\u300d\u7684\u6a21\u5f0f\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57756115", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57756115/answer/155020473", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u660e\u661f\u6216\u6f14\u5458\u8ba9\u4f60\u89c9\u5f97\u60cb\u60dc\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57783756", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57783756/answer/155105436", "content": "\n\u4f60\u9047\u5230\u8fc7\u54ea\u4e9b\u201c\u8bf4\u51fa\u6765\u4f60\u53ef\u80fd\u4e0d\u4fe1\u201d\u7684\u6545\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/24489617", "answer": "https://www.zhihu.com/question/24489617/answer/155557173", "content": "\n\u5927V\u662f\u5982\u4f55\u6210\u4e3a\u5927V\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/55861090", "answer": "https://www.zhihu.com/question/55861090/answer/155389960", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u5fae\u535a\u5410\u69fd\u300e\u9762\u8bd5\u4e86\u4e00\u4e2a\u524d\u7aef\uff0c\u6210\u957f\u9760\u4e1a\u52a1\u9a71\u52a8\u3001\u81ea\u8eab\u79ef\u7d2f\u4e3a0\u2026\u2026\u300f\u4ee5\u53ca\u300e\u98ce\u6c14\u574f\u4e86\u300f\u7684\u8bc4\u8bba\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26598814", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26598814/answer/155108581", "content": "\n\u73b0\u5b9e\u751f\u6d3b\u4e2d\uff0c\u533b\u751f\u5728\u62a2\u6551\u624b\u672f\u5931\u8d25\u540e\u4f1a\u662f\u4ec0\u4e48\u611f\u89c9\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57403436", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57403436/answer/155425471", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u5728\u7f8e\u4e2d\u56fd\u4eba\u4e3a\u4e86\u62ff\u56fd\u7c4d\u800c\u52a0\u5165\u7f8e\u519b\u7684\u884c\u4e3a\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/25550735", "answer": "https://www.zhihu.com/question/25550735/answer/40745903", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u50cf\u300c\u5b89\u975e\u4ed6\u547d\uff0c\u5982\u662f\u6211\u95fb\u300d\u8fd9\u6837\u7684\u65e0\u60c5\u5bf9\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/22028246", "answer": "https://www.zhihu.com/question/22028246/answer/155361000", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u6bd4\u8f83\u65b0\u9896\u6709\u8da3\u7684\u7535\u5b50\u4f20\u611f\u5668\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57481288", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57481288/answer/154711316", "content": "\n\u5c3c\u5c14\u76d1\u7763\u6a2a\u5c3e\u592a\u90ce\u662f\u4e2a\u600e\u6837\u7684\u4eba\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57723004", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57723004/answer/155185917", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5f88\u591a\u4e1c\u897f\u4e0d\u80fd\u8d85\u524d\u9020\u51fa\u6765\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/35944036", "answer": "https://www.zhihu.com/question/35944036/answer/155505590", "content": "\n\u4f60\u8eab\u8fb9\u61c2\u8f66\u7684\u4eba\u90fd\u4e70\u4e86\u4ec0\u4e48\u8f66\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57783756", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57783756/answer/155103138", "content": "\n\u4f60\u9047\u5230\u8fc7\u54ea\u4e9b\u201c\u8bf4\u51fa\u6765\u4f60\u53ef\u80fd\u4e0d\u4fe1\u201d\u7684\u6545\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/48406009", "answer": "https://www.zhihu.com/question/48406009/answer/155115206", "content": "\n\u7a0b\u5e8f\u5458\u7684\u6210\u957f\u79bb\u4e0d\u5f00\u54ea\u4e9b\u8f6f\u6280\u80fd\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57783756", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57783756/answer/155195835", "content": "\n\u4f60\u9047\u5230\u8fc7\u54ea\u4e9b\u201c\u8bf4\u51fa\u6765\u4f60\u53ef\u80fd\u4e0d\u4fe1\u201d\u7684\u6545\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/42492638", "answer": "https://www.zhihu.com/question/42492638/answer/153908602", "content": "\n\u7537\u670b\u53cb\u8ddf\u5316\u5986\u54c1\u4e4b\u95f4\u90fd\u6709\u8fc7\u4ec0\u4e48\u6709\u8da3\u7684\u6545\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57843689", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57843689/answer/155630115", "content": "\n\u4fc4\u7f57\u65af\u73b0\u5728\u662f\u5728\u4e00\u6b65\u6b65\u8870\u843d\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/31524027", "answer": "https://www.zhihu.com/question/31524027/answer/149809200", "content": "\n\u4f60\u89c1\u8fc7\u6700\u4eba\u6027\u5316\u7684\u8bbe\u8ba1\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26530017", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26530017/answer/155538456", "content": "\n\u5728\u51b0\u5c9b\u751f\u6d3b\u662f\u600e\u6837\u7684\u4f53\u9a8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/55860326", "answer": "https://www.zhihu.com/question/55860326/answer/155504569", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u4ee4\u4eba\u6d51\u8eab\u53d1\u6296\u7684\u6545\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/37255449", "answer": "https://www.zhihu.com/question/37255449/answer/81813672", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6c99\u7279\u8fd9\u4e48\u6709\u94b1\uff0c\u5374\u65e0\u529b\u6210\u4e3a\u4e16\u754c\u6216\u533a\u57df\u5f3a\u56fd/\u9738\u4e3b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57395147", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57395147/answer/153589781", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u8bba\u300c\u5f00\u8c6a\u8f66\u4e0a\u8def\u5c5e\u4e8e\u78b0\u74f7\u300d\u7684\u89c2\u70b9\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/58041461", "answer": "https://www.zhihu.com/question/58041461/answer/155504706", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u7f8e\u56fd\u9ad8\u4e2d\u751f\u5728\u5927\u5b66\u7533\u8bf7\u4e0a\u5199\u4e86\u4e00\u767e\u904dblack lives matter\u88ab\u65af\u5766\u798f\u5927\u5b66\u5f55\u53d6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26080644", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26080644/answer/155698233", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6211\u4eec\u8bf4\u5230\u5357\u5317\u6218\u4e89\u7684\u65f6\u5019\u4f1a\u6b4c\u9882\u6797\u80af\uff0c\u8c08\u5230\u56fd\u5171\u7b2c\u4e8c\u6b21\u5185\u6218\u7684\u65f6\u5019\u4f1a\u8ba4\u4e3a\u8fd9\u4ef6\u4e8b\u4e0d\u503c\u5f97\u70ab\u8000\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/57828918", "answer": "https://www.zhihu.com/question/57828918/answer/155278203", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6709\u4e9b\u5973\u7684\u4f60\u627e\u5979\u804a\u90fd\u8ddf\u4f60\u804a\uff0c\u5979\u5374\u4ece\u4e0d\u4e3b\u52a8\u8ddf\u4f60\u804a\uff1f\n"}]